一個香港市民的心聲

生於香港，
從小父母都會告訴我香港是一片福地，
沒有地震，沒有火山，沒有龍捲風，更沒有海嘯。
春天時，街上有着一朵朵盛開的木棉；
夏天時，總能到海灘暢泳消暑；
秋天時，草地上一家大小野餐、放風箏；
冬天時，與家人朋友在家中打邊爐亦為一大樂事。
偶有的颱風、暴雨，比別國的大雪、冰雹實屬閒事。

對，沒有天災，香港是一片福地。
不，沒有天災，卻有人禍。
我們總說「天災無情，人間有愛」，
然而從沒想過香港最大的敵人，
不是天災，而是人禍，
不是人民，而是一個裝聾作啞的政府。

小孩子在幼稚園被迫吸入催淚氣體，政府漠不關心；
小學生上學放學要擔心能否安全回家，政府裝作不知；
中學生為香港未來抗爭，把前途押上，政府視若無睹；
大學生為香港賠上自己的生命，政府視而不見；
各行各業無懼失去飯碗，上街抗爭，政府聽而不聞；
銀髮族為學生、為香港挺身而出，政府無所動容。

面對數百萬市民的訴求、聲音，他們一概不理。
眼見警察的濫暴，他們全力支持。

從何時香港市民的假日活動是遊行集會？
從何時情侶間的情話是「唔好死呀！」
從何時父母與子女間的whatsapp是「要安全回家。」？
從何時看新聞報導也要辨別真偽？
從何時我們引以為傲的香港落得如斯田地？
從何時黑成了白，白卻為黑？

滿手鮮血的政權，香港如何是好？
人比天，更冷血，更無情。
香港人，共勉之。

每一個字都打入個心到，好痛

好心痛

香港地理大發現，原來香港有咁多警察宿舍
已婚警察宿舍：
1）青山政府宿舍
2）柴灣已婚警察宿舍
3）奥卑利街已婚警察宿舍
4）黃竹坑警察學院已婚警察宿舍
5）上水已婚警察宿舍
6）大欖水警基地幫辨宿舍
7）青衣已婚警察宿舍
8）屯門湖康警察宿舍
9）西區已婚警察宿舍
10）元朗已婚警察宿舍

經濟大發現，原來中聯辦有咁多物業
新民置業有限公司
香港中聯辦大樓－西港中心
跑馬地聚寶閣全幢
跑馬地成和道16號全幢，共69個單位
西環樂怡軒全幢
西營盤鉑峯全幢48伙，2014年12月斥資4.8億元購入
北角清華街10至16號，共69個單位
蒲飛路18至24號全幢，共52個單位
大潭道21號，2007年以1.668億元購入面積11,750方呎空地
柴灣灣景園14個單位，2012年3月斥資6,206萬元購入
跑馬地樂活道1號
山村道8號
北角聯合大廈單位
信德中心西翼25樓10至12室和32樓10至12室，合共面積1.55萬方呎
灣仔華景樓地鋪
霎西街3號一樓
九龍塘約道6號（九龍工作部舊址），2014年11月以2.384億元沽出
觀塘宏基資本大廈22樓全層連同4個停車位（九龍工作部），2013年11月年以1.1億元購入
大角咀君滙港共48伙，2007年3月斥資1.7億元購入
沙田小瀝源都會廣場地下及1樓部分（新界工作部），2003年起斥近5000萬元購入
沙田第一城9個單位，包括7座14樓E室、8座25樓E室、20座12樓A室、44座10樓B室，2015年6月斥資0.5億元購入
西營盤高樂花園11伙，2015年至17年斥資0.5643億元購入
西營盤昌寧大廈共14伙，2007年至16年斥資0.3623億元購入
西環泓都第2座48至57樓的D及E室14伙，涉及總樓面達6,748方呎，2016年12月30日斥資1.2152億元購入
寶翠園2座26樓D室，2018年9月19日斥資1,720萬元購入，實用面積664方呎，呎價25,904元
觀塘凱滙3及5座43至49樓合共20伙，總樓面11,762方呎，2019年2月斥資2.47532億元購入

經濟大發現，原來香港有咁多央企
華潤集團（根正苗紅黨企）
Pacific Coffee
Vango
華潤萬家
華潤堂

電訊
中國移動
中國聯通

中聯辦書店
三聯
中華
商務

銀行/保險
中國銀行
工商銀行
交通銀行
建設銀行
中信銀行
中國人壽
中國太平保險

香港四大國企
1. 中國港中旅集團公司 (香港中遊、維景酒店、灣仔睿景酒店、安信兄弟)
2. 招商局集團有限公司 (招商銀行、招商局國際 、招商局置地)
3. 華潤（集團）有限公司 (華潤創業、華潤電力、華潤置地、華潤水泥控股、華潤燃氣)
4. 中國光大集團股份公司

其餘在港國企
5. 中國電信集團公司
6. 中國聯合網絡通信集團有限公司
7. 中國移動通信集團公司
8. 華為技術有限公司
9. 中國工商銀行股份有限公司
10. 中國建設銀行股份有限公司
11. 中國建築股份有限公司
12. 中國農業銀行股份有限公司
13. 中國平安保險（集團）股份有限公司
14. 中國人壽保險（集團）公司